前教師兼輔警涉8.31半周年示威擲水樽 5月底鄭念慈開庭審理

#九龍城裁判法院第一庭
#鄭念慈裁判官 #答辯
#20200229旺角

D2麥（27）
D3王（28）
D4陸（23）

控罪：
2.管有物品意圖損壞財產（D2）
2020年2月29日在旺角彌敦道610號外的公眾地方管有1罐噴漆、1枝螺絲批

3.在公眾地方管有攻擊性武器（D3）
同日同地管有能發出鐳射光束的裝置

4.在公眾地方作出擾亂秩序的行為（D4）
同日同地向人群拋膠水樽，以誘使別人擾亂公眾安寧

所有控罪不認罪
控方有9名證人，不依賴警誡供詞

D2爭議身上物品，控辯雙方沒東西同意到。
D3對PW8有爭議（拘捕情況及鐳射筆在何找到）需要盤問，控辯雙方沒東西同意到。
D4不爭議影片呈堂性，不爭議拘捕。

預審期5天

其中一位控方證人有另一宗審期長的審訊，鄭念慈表示該證人不是每天都要作供，不解為何要排期到九月，辯方口啞，鄭念慈表示自己有意六月審

‼️1506押後到1600商討審期‼️
（未完㗎）
15:28繼續

保釋事宜：
D4更改報到時間獲批

案件於2021年5月18日1430九龍城法院第十三庭進行審前覆核。於2021年5月31日-6月4日0930九龍城法院第十三庭進行五日中文審訊，6月11日要預留做結案陳詞，控辯雙方需於開審3天前提交承認事實，現有條件保釋
（15：42完庭）

男輔警被指去年2月參與旺角的示威活動，並涉嫌向人群掟膠樽。他因此被控在公眾地方作出擾亂秩序的行為，同案另有兩名被告就分別因管有噴漆、螺絲批及雷射筆等被起訴。案件今（25日）在九龍城法院再提訊，3名被告均否認控罪。裁判官把案件排期於5月31日開審，預計審期5天，涉共9名證人，期間各被告准以原有條件保釋候審。

據早前報道，姓陸被告過往任職中學教師，也是一名輔警，駐守觀塘警署。

有正職再做埋輔警即係一星期返足7日工？

鄭紀航，已經唔駛審

鄭念慈
雖然一鳩樣

雙鄭一定入

嗰條友唔係掉去示威者咩 上面寫人群
所以一定唔會入再加高尚情操

係囉 有冇邊到可以知清楚